试题
====
拿试题练习有助于更好地理解 Python 编程。


True or False ?
---------------
每行一个题，判断真假。

.. code-block:: python
   -(-1) == 1
   len(bin(5))  # 值是多少？
   complex(1, 2) == complex('1+2j')  # 虚数
   int(-22.9)  # 值是多少？
   str(float()) * 2  # 结果是什么？

   [x for x in range(10) if x % 2]  # 要干什么？
   [x for x in range(10) if not x % 2]  # 要干什么？


行业笑话
--------
理解行业内笑话也是理解这个行业的一种方式。

Q: 你随身携带或佩戴最久的那件东西是什么？对你有什么特殊的意义？
A: 眼镜，因为瞎

Q: 有哪些东西你以为很贵，但其实很便宜？
A: 大学刚毕业的我。

Q: 如何看待「当你买 iPhone 4 的时候，他买了冰箱」这段话？
A: 这暗示了，在你连iPhone都买不起的时候，他就买了房子。
   世界真是不公平呀！

Q: 哪些因素会阻止未来粮食产量的增加？
A: 崔永元，，，

Q: 为什么程序员不应该会修电脑？
A: 电视剧演员需要会修电视机吗？

Q: 中国程序员是否偏爱「冲锋衣+牛仔裤+运动鞋」的衣着？如果是，为何会形成这样的潮流？
A: 穿那么好看给程序看吗？

Q: 为什么每次圣斗士出招前都要大喊一下招式？
A: 函数要先声明，才能调用。

Q: 祈求代码不出 bug 该拜哪个神仙？
A: 拜雍正，专治八阿哥。

Q: 颜值真的有那么重要吗？
A: 同样是互联网巨头 李彦宏是老公 而马云只能当爸爸

Q: 为什么人常会在黑夜里，变得矫情万分？
A: 要渲染的图像少了，CPU就有空闲来思考人生了。

Q: 接了阿里 offer 后毁约会被拉黑吗？
A: 得打个电话，让对方拥抱变化。

Q: 你是否曾经被一本书所改变与（或）感动？甚至被改变人生观？
A: 《五年高考 三年模拟》

Q: 如何评价 bilibili 永远不对正版新番播放视频贴片广告的声明？
A: 其实我说吧，只要广告也可以发弹幕，就算看两分钟也无所谓……

Q: 无神论的各位一般从哪里获得精神力量？
A: deadline

Q: IT 界有哪些有意思的短笑话？
A: winrarsetup.rar

Q: 为什么科技水平提高了，人却没有更轻松？
A: 因为科技只管吃穿住行，不管贪嗔痴妒。

Q: IT 工程师被叫「码农」时是否会不舒服？
A: 我们好歹还是人，产品和设计已经是狗了……

Q: 外国也有地域歧视吗？
A: 在上海，一老外给我说，他打心眼里瞧不起北京老外。
